## Траснсгумманизс, космизмм и гумманизм в Цифровую эпоху.

Трансгумани́зм (от лат. trans — предлог, обозначающий переход, изменение и homo — человек) — философская концепция, а также международное движение, поддерживающее использование достижений науки и технологии для улучшения умственных и физических возможностей человека с целью устранения тех аспектов человеческого существования, которые трансгуманисты считают нежелательными — страданий, болезней, старения и смерти.

Трасгумманизм предполагает изменение природы человека. К сожалению большая часть суб-течений трансгумманизма не отвечает на вопрос как будет устроено общество при изменении природы человека.

Русский космизм — течение русской религиозно-философской мысли, основанное на холистическом мировоззрении, предполагающем телеологически определённую эволюцию Вселенной.

Русский космизм и его основатель Федоров также предполагают развитие научно-технической мысли, которая позволить победить страданий, болезней, старения и смерти.

Поэтому русский космизм можно считать родственным трансгумманизму, где в качестве моральных ориентировом предложена расширенная христианская модель.

Цифровой гумманизм - система построения гумманого, человевечского общества в цифровую эпоху. Высшей ценностью в таком обществе является жизнь человека, все материальные и нематериальные ресурсы направлены на то, чтобы сделать эту жизнь максимально комфортной и безопасной.